# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consulter l’<a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats de France à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<p><strong>Réseau français de coopération et d’action culturelle</strong></p>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français en Afrique du Sud ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent sur le <a href="http://www.ambafrance-mu.org/Service-de-Cooperation-et-d-Action" class="spip_out" rel="external">site internet de l’Ambassade</a> ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<p><strong>Economie : réseau mondial</strong></p>
<p><strong>Business France</strong>, l’Agence française pour le développement international des entreprises, n’est pas représentée à Maurice. Le bureau Business France en Afrique du Sud, implanté à Johannesburg,assure une couverture régionale sur le marché mauricien et accompagne les entreprises françaises dans chacune de leurs démarches à l’exportation (identification de prospects et partenaires potentiels, organisation de prospection, informations sur les conditions d’accès au marché, conseils sur une implantation locale, suivi de l’évolution du marché, partenaires et clients,…</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Site des bureaux <a href="http://export.businessfrance.fr/maurice/export-maurice-avec-nos-bureaux.html" class="spip_out" rel="external">Business France à Johannesburg</a></p>
<p><strong>Le Service économique</strong>, placé sous l’autorité de l’Ambassadeur, est une émanation de la Direction générale du Trésor et a pour mission principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et Maurice. Il est également chargé de suivre les activités des grandes entreprises françaises.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Service économique <br class="manualbr">5 bis rue Champ de Lort <br class="manualbr">Port Louis<br class="manualbr">Tél. : (230) 2087981 à 84 <br class="manualbr">Fax (230) 2088432<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#portlouis#mc#dgtresor.gouv.fr#" title="portlouis..åt..dgtresor.gouv.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('portlouis','dgtresor.gouv.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</strong></p>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/maurice.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à Maurice</a> sur le site du Sénat</li></ul>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Le député élu en 2012 pour la circonscription de Maurice (10ème circonscription) est M. <a href="http://www.assemblee-nationale.fr/14/tribun/fiches_id/2089.asp" class="spip_out" rel="external">Alain MARSAUD</a>.</p>
<p><strong>Associations dans le pays</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.francaisdumonde-ilemaurice.org/" class="spip_out" rel="external">Association démocratique des Français de l’étranger (ADFE)</a><br class="manualbr">Tél. : (230) 6982946<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#francaisdumonde.mu#mc#gmail.com#" title="francaisdumonde.mu..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('francaisdumonde.mu','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Union des Français de l’Etranger (UFE de Rivière Noire)</strong><br class="manualbr">Tél : (230) 7935215<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#daniel-du-31#mc#hotmail.com#" title="daniel-du-31..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('daniel-du-31','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.francais-de-l-ocean-indien.fr/" class="spip_out" rel="external">Union des Français de l’Etranger (UFE Curepipe)</a><br class="manualbr">Tél./Fax : (230) 411 52 72<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#michele#mc#malivel.com#" title="michele..åt..malivel.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('michele','malivel.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Société d’Entraide et de Bienfaisance de la Communauté française à Maurice</strong><br class="manualbr">Tél. : (230) 257 38 65 / (230) 212 29 49<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#solidarite#mc#servihoo.com#" title="solidarite..åt..servihoo.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('solidarite','servihoo.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Associations franco-mauriciennes</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Chambre de Commerce et d’Industrie CCIFM</strong><br class="manualbr">c/o IFM 30, av Julius Nyerere – Rose Hill<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#secretariat#mc#ccifm.mu#" title="secretariat..åt..ccifm.mu" onclick="location.href=mc_lancerlien('secretariat','ccifm.mu'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.association-france-maurice.net/" class="spip_out" rel="external">Amicale Maurice-France</a><br class="manualbr">Tél. : (230) 2653 28 10 <br class="manualbr">Fax ; (230) 433 41 45</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.labourdonnais-association.org/" class="spip_out" rel="external">Association des amis de Mahé de la Bourdonnais</a><br class="manualbr">Tél. : (230) 2653 28 10 <br class="manualbr">Fax : (230) 433 41 45</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Maurice Accueil-&gt;<a href="http://www.maurice-accueil.com/" class="spip_url spip_out auto" rel="nofollow external">http://www.maurice-accueil.com/</a>]<br class="manualbr">Tél. : (230) 931 55 42 / (230) 250 97 11<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/#contact#mc#mauriceaccueil.com#" title="contact..åt..mauriceaccueil.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','mauriceaccueil.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p>Par ailleurs, le site <a href="http://www.expat.com/" class="spip_out" rel="external">Expat.com</a> propose un forum sur son site de Maurice.</p>
<p><i>Mise à jour : juin 2014</i></p>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/presence-francaise/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
